【哲學辯論】反共人士應否買國企股？

正方：有錢齊齊搵。最多食窮民x聯，投票民主派
反方：拒絕提供資金比國企做生意

煤氣公司都好多中國業務，係咪煤氣水爐都唔可以用

煤氣唔係國企，賺到錢唔使進貢中南海

你又唔係IPO買, 二手市場買同賣同間國企本身都無關
最多供股個陣你唔撚好俾錢去供囉

賺到錢點解唔買？
換個角度睇
當你持有10%股份
即係佢賺到的錢要分10%比你

假如中國持有美國企業50%的股份
即係美國企業賺到的錢要分一半比中國
我有冇理解錯？

正解

反港國企又在香港上市

都有間接關係。多人買推高股價間公司市值大左。公司同股東融資能力強左

咁以後國企永遠B盤買

好難睇
為咗又要清高又要炒國企股，講到完全毫無關係